(突發)聯邦最高法院下令賓州分開點算選舉日後收到的選票

據美國《國會山報》與美國有線新聞網絡（CNN）等媒體報道，美國最高法院大法官阿利托（Samuel Alito）11月6日下令賓夕法尼亞州所有縣的委員會對選舉日之後收到的選票分隔開，並表示如果選票被統計，它們將被單獨統計。

這一命令與賓夕法尼亞州務卿已經發布的指導意見一致。賓夕法尼亞州務卿布克瓦爾（Kathy Boockvar）已經下令，在11月4日至6日之間送達的選票，必須與選舉日之前送達的選票隔離開來。

11月6日的命令是美國最高法院在今年大選後首次做出涉及州計票的裁決。受影響的選票估計介乎3,000到4,000張之間。

《國會山報》稱，這項由保守派大法官阿利托簽署的命令，為其他法官在隨後的裁決中排除遲來的選票的可能性留下餘地。

美國總統大選計票，民主黨候選人拜登靠郵寄選票在賓州等多個搖擺州超車，共和黨人訴請聯邦最高法院下令賓州應區隔投票日之後才送達的選票，獲最高法院採納。

美國有線電視新聞網（CNN）與「華盛頓郵報」報導，聯邦最高法院大法官阿利托（Samuel Alito）下令，賓州各郡選舉委員會將3日大選日後送達的選票分開，並說要計算這些選票的話，必須分開計票。

不過阿利托的裁定內容，賓州選務單位早已在做，阿利托也沒採納共和黨所希望的暫停計票，只是裁定賓州應遵照指南區隔遲到選票，整體計票仍持續。

賓州州務卿布克瓦（Kathy Boockvar）早已發布指南，下令任何在11月4日和6日之間送達的選票，都要與11月3日大選日的選票隔開，以待相關訴訟結果出爐。

選舉法律專家金斯柏格（Ben Ginsberg）表示，最高法院的裁定某種程度只是保持現狀。

分唔到
因為已經合埋一齊

唔明，6號裁決，但3號已經開始點票，4、5號果啲已經撈埋一齊？

無，分開點，不過都係得幾千張改變唔到大局，但有分析話呢次開左最高法院插手賓州選舉既先例，有可能成為賓州其他訴訟既跳板

選舉完先收到
五餅二魚